據報駐日美軍將向伊利沙白女王號提供支援

【Now新聞台】日本傳媒報道，英國航空母艦伊利沙伯女王號，將長期部署在西太平洋，駐日美軍將提供支援，以抗衡中國的海洋活動及威脅。

日本共同社引述日本政府多名消息人士報道，英國海軍最快在明年初，長期將最尖端的航空母艦，伊利沙伯女王號及其戰鬥群，部署在包括沖繩縣等西南諸島周邊在內的西太平洋。

消息人士說，伊利沙伯女王號會聯同日本自衛隊及美軍，舉行聯合演習。

伊利沙伯女王號搭載F-35B隱形戰機，而三菱重工在愛知縣的工廠是亞太地區的F-35維修基地。

報道引述相關人士指，當局正研究三菱重工的工廠，能否為航母上的戰機提供維修保養。

而根據聯合國決議《聯合國軍地位協定》，英軍能在橫須賀和佐世保等駐日美軍設施及區域接受補給。

報道指出，日本政府有意深化與英國海軍的合作，展現對抗中國日益增加的海洋活動，並維護秩序的姿態，又說日本在西太平洋與有同盟關係的美軍，以及非周邊國的航母有持續軍事活動，極為罕見。

背後的原因相信在於針對中國對南海的主權主張，以及英國政府對香港問題的強烈關切。

英國傳媒早前亦曾報道，英軍計劃在明年初，把伊利沙伯女王號部署在印太地區，結合日本和美國，抗衡中國日益增加的威脅。

一戰又係英日聯盟。

姿態多過實際

樓上兩位同事
搶頭位太明顯了
請下次注意一下

五毛最實際，屌你老母